《**櫻花最前線**》（日文：****）是由[大林深雪](../Page/大林深雪.md "wikilink")（筆名：\[1\]）在[小學館](../Page/小學館.md "wikilink")《[ChuChu](../Page/ChuChu.md "wikilink")》連載的[少女漫畫及](../Page/少女漫畫.md "wikilink")[校園漫畫作品](../Page/校園漫畫.md "wikilink")，在台灣由[尖端出版代理並於](../Page/尖端出版.md "wikilink")《[甜芯少女漫畫月刊](../Page/甜芯少女漫畫月刊.md "wikilink")》連載\[2\]。

## 簡介

女主角中原櫻是八上中學（簡稱八中\[3\]）一年級的學生，從小就喜歡青梅竹馬的松田武彥。教室裡，坐在旁邊的是矮子齊籐由紀，武彥在籃球隊的死黨。當初由紀接近櫻是因為想知道武彥喜歡什麼類型的女孩子，但慢慢發現自己喜歡櫻。兩人感情越來越好，最後相約在某星期六下午2點去約會。但是2點時等到的不是由紀本人，而是武彥的一通電話———由紀的死訊。
因為由紀的死使櫻的好友中島
美香跟櫻斷絕關係。在自責與悲傷之時，櫻上了高中，想以籃球時時刻刻想起由紀的死。然而某天，聽到了有人大叫「ゆうき(结城)」，那個與由紀(ゆき)相似的名字會如何改變櫻的高中生活?

## 人物

  -
    故事的女主角，從小就喜歡青梅竹馬松田武彥，但開學後開始在意同班的矮個子齊籐由紀，而喜歡上他。

  -
    小櫻的青梅竹馬，從小就喜歡小櫻。除了學業很好以外也擅長[籃球](../Page/籃球.md "wikilink")，在國一的時候成為籃球社正式隊員。相當受到女生的愛慕。也叫做「阿武」．

  -
    喜歡與小櫻鬥嘴的同班同學，但實際上很喜歡小櫻。擅長[籃球](../Page/籃球.md "wikilink")，參與籃球社。在星期六與小櫻的約會途中被卡車撞死。

  -
    小櫻的好朋友，喜歡由紀。可是卻被小櫻搶走了由紀，再加上由紀在意外死了，因此與小櫻絕交。在打工時認識了一個新男朋友。

  -
    小櫻的高中同學，擅長[籃球](../Page/籃球.md "wikilink")，參加高中的籃球社。在[日文中](../Page/日文.md "wikilink")「結城」（）與「由紀」（）的發音相近，故事亦以此發展。

  -
    小櫻的高中死黨，喜歡松田武彥。

  -

\--\>

## 單行本

| 冊號 | 日文版（[小學館](../Page/小學館.md "wikilink")） | 中文版（[尖端出版社](../Page/尖端出版社.md "wikilink")） |
| -- | ------------------------------------- | ----------------------------------------- |
| 1  | ISBN 9784091306050（2006年7月29日）        | EAN 4717702210489（2007年6月1日） |-           |
| 3  | ISBN 9784091308047（2007年3月1日）         | EAN4717702212421(\[2007年\]\[7月1日\]) |-    |

## 參考

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [大林深雪在ChuChu的頁面](https://web.archive.org/web/20070622032026/http://www.chuchu.jp/press/obayasi.html)

[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:校園漫畫](../Category/校園漫畫.md "wikilink")

1.  在日本發表時使用****為作者名，尖端發行中文版時使用本名**[大林深雪](../Page/大林深雪.md "wikilink")**作為作者名。
2.  [《甜芯少女漫畫月刊》8月12日正式創刊！【尖端出版新聞稿】。](http://blog.roodo.com/itiffany/archives/3551623.html)
3.  中文版單行本第一冊開頭介紹。